高等法院拒暫緩：申請人不能提出強而有力的初步證據，去指出《禁蒙面法》的實行會造成嚴重並無法挽回的損害。

《禁蒙面法》上周六起生效，24名泛民立法會議員於同日入稟司法覆核並申請臨時禁制令，要求法庭緊急暫緩《禁蒙面法》，林雲浩法官上周日拒絕其臨時禁制令申請，並於今午在高等法院下達判詞，指出《禁蒙面法》的實施是為了恢复公共秩序及減少暴力行為，而24名申請人均不能向法庭提出強而有力的初步證據，去指出《禁蒙面法》的實行會造成嚴重並無法挽回的損害。

即係點

法官係天龍人？

即係撚班飯民議員無做好功課

有險可守

唔通搞唔到佢就等於出面冇事？

香港法治酷刑都話傷人

姐係個上訴方向錯撚晒？

講個笑話 香港司法

即係一樣還一樣 個官唔覺得蒙面法點樣會做成嚴重並無法挽回的損害唔代表佢冇違憲

林雲浩法官在判詞中指出，案中的法律討論及分析極奇複雜，故不能在一時半刻間就著薄弱並且零碎的初步證據，而斷定《禁蒙面法》無效及違憲。林官認為有關爭拗應留在司法覆核的審訊中討論，而林官預計本月尾便能進行一個實質聆訊，去决定會否批出司法覆核許可及此司法覆核能否勝訴。

事情未發生。。可以點證明？

拉撚錯人，打到人傷殘仲唔係嚴重並無法挽回的損害？

直即係話我地玩得唔夠大

正面嚟理解即係話現時執行禁蒙面法唔會做成不可挽回o既損害，因為禁蒙面同言論自由、集會自由無必然關係(按法庭理解)，而因蒙面被捕o既人一般都會保釋候審，唔會而家就判監
臨時禁制令唔係JR，唔係用嚟判有冇違憲，所以法官都定咗個期做JR，如果唔係排期都排返一年半載

負面嚟理解就自己諗喇…

唔識法律，但機場黨鐵禁制令又秒批架喎

重點係緊急法呀，林官

唔係話今次份野世界級架咩

法律面前平民含撚

咁快又有分化撚

嗰個無涉及基本法 同JR
其實唔好對司法太大期望 如果行政要濫權 司法做到嘅嘢好有限 而且花嘅時間極多

我真係好想知法官平時係點生活
係咪唔睇新聞唔行街無朋友無親戚

不嬲香港司法權貴玩意，成日見人扲香港司法打晒飛機我都由心笑出來

理得佢禁蒙面定禁打飛機
係緊急法特首不受限制立咩法都得呀
到月底佢咪隨時立咩都得，點會無急切性